\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=00f4a&id=canc3N08&uuid=dcf22&id=can6N14&uuid=5e28d&id=can6P02&uuid=1cee6&id=can6C46&uuid=87d2f&id=can4C02&uuid=bcb79&id=can4C14&uuid=a6e97&id=can4L08&uuid=d85c2&id=can3F11&uuid=82f73&id=can3F07&uuid=d544a&id=can3L08&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Géométrie :} trigonométrie
      \item \textbf{Calcul littéral :} double distributivité
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Géométrie~: trigonométrie]{Géométrie} 
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.4]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6.4378467222199,-3.5357095704441956) rectangle (1,7.34415450925655);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(-2.96,6.34)--(-5.44,-2.54)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.17,0.36)--(-0.53,0.19)--(-0.36,-0.17)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (0.46,-0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (-2.97,6.84) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (-5.72,-2.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
\end{tikzpicture}

          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0d1f7&id=3G30-1&alea=MIwX&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      
      Compléter à l'aide des longueurs $ST$, $SR$, $TR$ : \\$\cos\left(\widehat{STR}\right)=$ $\ldots$\\$\sin\left(\widehat{STR}\right)=$ $\ldots$\\$\tan\left(\widehat{STR}\right)=$ $\ldots$
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{enumerate}
           \item Dans le triangle rectangle $LMN$, on a : $\cos\left( 52 ^\circ \right) = \dfrac{LN}{8,1}$.\\Calculer la longueur $LN$ (au dixième près).
    \end{enumerate}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f13e3&id=3G30-2&n=2&d=10&s=3&alea=mlUO&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \begin{enumerate}[start=2]
           \item Dans le triangle rectangle $UVW$, on a : ${\tan\left( 63 ^\circ \right) = \dfrac{7,2}{UW}}$.\\Calculer la longueur $UW$ (au dixième près).
    \end{enumerate}
      \end{exercice}
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{enumerate}
           \item Dans le triangle $FGH$ rectangle en $F$,\\ $FH=8$ cm et $\widehat{FGH}=52^\circ$.\\Calculer $FG$ à $0,1$ cm près.
    \end{enumerate}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=bd6b1&id=3G30&n=2&d=10&s=false&alea=VnaH&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \begin{enumerate}[start=2]
           \item Dans le triangle $TUV$ rectangle en $T$,\\ $UV=14$ mm et $\widehat{TUV}=54^\circ$.\\Calculer $TV$ à $0,1$ mm près.
    \end{enumerate}
      \end{exercice}
 
  
 
\columnbreak
%\vspace*{0.1cm}

    \section[Calcul littéral~: double distributivité]{Calcul littéral}
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Développer et réduire les expressions suivantes.
    
          $A = (9x-7)(3x-3)$

	$B=(x+7)(x+4)$

	$C=(7x-7)(9x+3)$

	$D=(6x+8)(9x+4)$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4197c&id=3L11-1&n=4&d=10&s=3&s2=true&s3=false&alea=IRFe&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}
    
\begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Développer et réduire les expressions suivantes.
    
          $A =(a-2)^2$
          
	$B=(3-10y)^2$
	
	$C=(6+6b)^2$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7cf81&id=3L11-7&n=3&d=10&s=true&alea=8BT0&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}


\begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Développer et réduire les expressions suivantes.
    
          $A =3-4(5a+7)$
          
	$B=11(2a-7)-3$
	
	$C=(4c-5)\times 2c$
	
	$D=11c(2c+7)$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=db2e0&id=3L11&n=4&d=10&s=3&s2=2&s3=3-4-5-6&s4=false&alea=BA8z&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}


%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
